# String operations

В этой задаче вам предстоит написать очень много оптимальных функций для работы со строками.

Первое, что надо различать — [`std::string`](http://en.cppreference.com/w/cpp/string/basic_string_view) и [`std::string_view`](http://en.cppreference.com/w/cpp/string/basic_string_view).

`std::string_view` это класс, который хранит два поля — `const char*` (тем самым является иммутабельным)
и длину, причём объект не является владельцем указателя. При использовании `std::string_view` вы должны гарантировать, что данные, которые вы используете, переживают использование объекта, иначе вы получите неопределённое поведение.
Этот класс является очень легковесным (16 байт), поэтому его передают всегда по значению, чтобы он ложился на два регистра и хорошо оптимизировался компиляторами. На эту тему есть доклад, можете [посмотреть](https://www.youtube.com/watch?v=4M1MlW0sP0Q).
Из минусов `std::string_view` не гарантирует, что в конце будет null terminted символ, поэтому его не стоит передевать в Syscall типа `open` или в старые C функции, которые работают с null terminated строками. Также `std::string_view` за бесплатно может конвертироваться от `std::string`, то есть такой код совершенно рабочий и идиоматичный:

```cpp
void foo(std::string_view sv) {
  // do some work
}

std::string some_string = SomeComplexFunction();
foo(some_string)
std::string_view sv = some_string;
// Do more staff with sv.
```

`std::string` это класс, который хранит в себе `char*`, длину и вместимость. Последнее поле отвечает за то, сколько памяти было аллоцировано в объекте. Объект можно модифицировать, склеивать с другими строками, использовать как null terminated строку с помощью функции `.c_str()`. Этот объект стоит использовать, если требуют модификации операции с данными (например, при склейке строк, мы точно возвращаем новую строку, потому что не можем гарантировать, что данные за пределами `std::string_view` хоть как-то доступны) или вам нужна гарантия нуль терминированности.

Также `std::string` имеет оптимизацию для малых строк (15 символов под libstdcxx, 22 символа под libcxx) — если строка достаточно маленькая, вместо трёх чисел (указатель, длина, вместимость) хранятся сами символы строки в этих 24 байтах и не запрашивают память у аллокатора. Это статистически помогает строкам быть очень быстрыми, но стандартом оптимизация малых строк не гарантирована.

Мы предлагаем вам реализовать много функций для работы со строками, где надо выбрать, что из `std::string`, `std::string_view` надо использовать в аргументах и возвращаемом значении. В спецификации всё будет заменено на `STR`, вам надо будет самим выбрать для каждого вхождения, на какой тип заменить. Используйте максимально оптимальные выборы строк по следующей метрике

1. Корректность кода.
2. Минимально возможное количество аллокаций без предположения об оптимизации малых строк.
3. Минимальное возможное "разумное" количество CPU циклов.

Все условия проверить достаточно сложно автоматически, поэтому тестер может показаться вам ужасным. Заодно, если хотите реверсить из тестов, почитаете много интересного кода. В тестах пересечение всех условий даёт правильные сигнатуры и имплементации, но каждое условие по отдельности может разрешать бОльшую вариативность, чтобы вы глупо не списывали с тестов.

`bool StartsWith(STR string, STR text)` — проверяет, что строка `string` начинается с `text`.

`bool EndsWith(STR string, STR text)` — проверяет, что строка `string` оканчивается на `text`.

`STR StripPrefix(STR string, STR prefix)` — возвращает `string` с убранным `prefix`,
если `string` не начинается на `prefix`, возвращает `string`.

`STR StripSuffix(STR string, STR suffix)` — тоже самое, но с суффиксом.

`STR ClippedSubstr(STR s, size_t pos, size_t n = STR::npos)` — тоже самое, что и `s.substr(pos, n)`,
но если `n` больше `s.size()`, то возвращается `s`.

`STR StripAsciiWhitespace()` — `strip` строки, удаляем все символы с обоих концов
вида [isspace](https://en.cppreference.com/w/cpp/string/byte/isspace).

`std::vector<STR> StrSplit(STR text, STR delim)` — делаем `split` строки по `delim`. Подумайте, прежде чем копипастить из уже имеющейся задачи. Обойдитесь одной аллокацией памяти.

`STR ReadN(STR filename, int n)` — открывает файл и читает `n` байт из filename. Используйте Linux Syscalls `open`, `read`, `close`. Если открыть или прочитать файл нельзя, возвращает пустую строчку.

`STR AddSlash(STR path)` — добавляет к `path` файловой системы символ `/`, если его не было.

`STR RemoveSlash(STR path)` — убирает `/` из `path`, если это не сам путь `/` и путь заканчивается на `/`.

`STR Dirname(STR path)` — известно, что `path` — корректный путь до файла без слеша на конце, верните папку, в которой этот файл лежит без слеша на конце, если это не корень.

`STR Basename(STR path)` — известно, что `path` — корректный путь до файла, верните его название.

`STR CollapseSlashes(STR path)` — известно, что `path` — корректный путь, но `/` могут повторяться, надо убрать все повторения.

`STR StrJoin(const std::vector<STR>& strings, STR delimiter)` — склеить все строки в одну через `delimiter`.
Обойдитесь одной аллокацией памяти.

`STR StrCat(Args...)` — склеить все аргументы в один в их строковом представлении. Должны поддерживаться числа (`int, long, long long` и их `unsigned` версии), также все строковые типы (`std::string, std::string_view, const char*`). Аргументов в `StrCat` будет не больше пяти. Придумайте как это сделать за одну аллокацию памяти.
